Notation à bannir —> Notation positive : des compétences à valider ou non. Mettre en avant les compétences acquises et conseiller un travail sur ce qui manque en encourageant le jeune (cf compétences déjà acquise).

Eviter au maximum au jeune la possibilité de positionner son niveau dans la classe (bénéfique uniquement pour ceux qui sont déjà bons)
